\documentclass[%
a4paper,
twoside,
openright,
]{scrbook}

 % Einbinden der Pakete
\input{packages}

 % Einbinden der Optionen und zusätzlichen Einstellungen
\input{settings}

 % Metaeinstellungen für Titelseite und PDF Optionen
\input{meta}
%\includeonly{kapitel/kuchen/kuchen}

\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents
    
    %Kapitel einbinden
%    \include{kapitel/vorspeisen}
%    \include{kapitel/salate}
%    \include{kapitel/suppen}
    \include{kapitel/fleisch/fleisch}
%    \include{kapitel/fisch}
%    \include{kapitel/vegetarisch}
    \include{kapitel/nachspeise/nachspeise}
    \include{kapitel/kuchen/kuchen}
    
\end{document}